<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jackie的博客</title>
  <icon>https://jackielzq.github.io/icon.png</icon>
  <subtitle>学习|交流|分享</subtitle>
  <link href="https://jackielzq.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://jackielzq.github.io/"/>
  <updated>2026-01-04T12:38:51.537Z</updated>
  <id>https://jackielzq.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Jackielzq</name>
    <email>jackielzq@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>再修正了一下博客的评论问题</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2026/01/04/%E5%86%8D%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2026/01/04/%E5%86%8D%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
    <published>2026-01-04T12:12:12.000Z</published>
    <updated>2026-01-04T12:38:51.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为博客是挂在了Github上，并且评论系统Waline是部署在Vercel上，基本上要翻墙才能使用或者查看留言（Vercel被墙了），挺不方便，所以打算还是修一下，毕竟之前很多人都是挡在了翻墙这个门槛上（连看到这个博客有时候都得刷新好多次，是属于真朋友了）</p><p>在找解决方案时本来考虑“一劳永逸“买个域名，但是看了一遍域名网站后想想还是算了，便宜的虽然1美金/首年，后面可是每年至少20-30美金，套路满满，而且后面如果忘记续费了也麻烦，所以暂时先解决一半吧，github域名不翻墙也能看，但是评论不翻墙确实就没办法了，先解决这个问题</p><p>尝试了两个方案，最终发现了天使般的 <a href="https://zeabur.com/">Zeabur</a>，一次性给解决了所有问题，即能提供一个免费不被墙的二级域名，又能直接部署Waline，默认还给我送了个mongodb服务，贴心到位。但是因为有历史的评论数据在Leancloud上，因此最终还是把Leancloud的配置挪过来，这样历史评论也能一步继承。试了一下，不用翻墙也能评论了，完美解决。</p><p>不用一分钱就能一直用下去的博客，在此向以下单位鸣谢：</p><ul><li><code>Github Pages</code>提供免费网站部署</li><li><code>Hexo</code>  提供高质量的惊天博客部署方案</li><li><code>Next </code> 好看实用的主题</li><li><code>Waline</code> 免费且目前可能是唯一匹配Hexo的评论插件</li><li><code>Zeabur</code>一站式Waline服务部署</li><li><code>Leancloud</code>免费的云数据库</li><li><code>Google Gemini</code> 当然还有这位大哥，如黑夜中的明灯，从此告别百度CSDN</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为博客是挂在了Github上，并且评论系统Waline是部署在Vercel上，基本上要翻墙才能使用或者查看留言（Vercel被墙了），挺不方便，所以打算还是修一下，毕竟之前很多人都是挡在了翻墙这个门槛上（连看到这个博客有时候都得刷新好多次，是属于真朋友了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>效率爆炸</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2026/01/03/%E6%95%88%E7%8E%87%E7%88%86%E7%82%B8/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2026/01/03/%E6%95%88%E7%8E%87%E7%88%86%E7%82%B8/</id>
    <published>2026-01-03T14:12:12.000Z</published>
    <updated>2026-01-03T14:19:09.414Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上想起来博客还欠了点债没整，之前因为自己学艺不精，加上误信谗言（包括Deepseek以及Trae）被玩崩过，导致后面没有兴致再去调。但是最近每日疯狂鞭打Gemini给我写程序，今晚灵光一现，让这位好同学给我顺道把问题解决了，看看效率如何？</p><ul><li>首页简化改版，调整样式</li><li>评论留言邮件提醒</li><li>关于rss的调整，加上作者(目前我用的是Fluent Reader)</li></ul><p>除了第一个问题经过我多轮修改需求调整，花了点时间外，整个过程非常的顺利，一共一个小时左右就搞定了，这个效率的确挺给我惊喜。感觉我已经离不开它了，免费期过后果断要买。</p><p>刚调整的时候发现一个有意思的巧合：现在用的最爽的大模型Gemini，我又是双子座（Gemini）、关键我这个网站主题的Scheme配置居然也叫Gemini,希望接下来可以带来好运~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;晚上想起来博客还欠了点债没整，之前因为自己学艺不精，加上误信谗言（包括Deepseek以及Trae）被玩崩过，导致后面没有兴致再去调。但是最近每日疯狂鞭打Gemini给我写程序，今晚灵光一现，让这位好同学给我顺道把问题解决了，看看效率如何？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首页简</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>简单的2025总结</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/12/31/%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%842025%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/12/31/%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%842025%E6%80%BB%E7%BB%93/</id>
    <published>2025-12-31T15:23:12.000Z</published>
    <updated>2025-12-31T16:21:45.971Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在已经是晚上23:23分，家里人已经睡下，窗外跟往常一样，车声时有时无、时大时小，仿佛没什么特别。而最近睡眠质量一直不佳的我，也不愿意浪费时间躺着或者单纯的刷刷手机，在刚跑了下程序后，决定还是像以前写公众号的时候一样，给自己做个总结吧，写给现在以及未来的自己…</p><p>今年全年如果用一句话总结，我觉得我在网上看到某个网友已经替我总结地很好了，年头忙到年尾，很累，但是没挣到钱，如果细一点的话可以分成几部分：</p><p><strong>工作：</strong></p><ul><li>因为是创业公司，所以确实很忙，一个人顶几个人用，售前、产品、项目经理、售后各个环节的事情全部都干了，我不敢说自己完成地多优秀，因为确实很多时候有些事情无暇顾及，只能把握主要矛盾尽力而为。老板那边也算过关，勉强给自己打个80分吧</li><li>我觉得自己在这个公司有两个重要的收获：一个是有资深的专家老师一起做项目，在新的领域学到挺多东西，也开阔了视野；另外是对我以前工作方式有了很大的转变，以前一人一岗更多的是做好自己手上的事情，现在有了更加宏观的视野，会从更加全面的角度去规划去执行，这对我在其他方面也有明显的帮助</li><li>钱的方面，工资确实比以前少好多，一部分是还无法兑现的“期权”，中途还有资金链断裂的风险，一度指着我的交付去维持全公司的工资，压力确实挺大，还好最终也是顺利拿到了款，但是想要更多？在公司没有顺利进入下一阶段钱，应该是没戏</li><li>这一年吵的架比过去10年吵的还多，多次跟老板吵得面红耳赤差点一拍两散，有一个周末气的我胸闷还去拍了心电图…但是吵多了以后，好像慢慢好起来了。换一个角度讲，创业公司吵架再正常不过，也很正常，但是前期是双方都要讲理，真理从来都是越辩越明</li><li>所以不顾忌地说，我也一边迷茫一边焦虑的同时，顺便也在看看有没有更好的机会，短期是希望工资高一些经济压力小一点，另外一个长期规划也是尽量不要离家太远，我想更好地参与儿子的成长，所以再给公司几个月时间，也给我自己几个月时间，当然我希望最好的结果是公司可以越办越好，而我作为元老也可以乘风而起</li></ul><p><strong>生活：</strong></p><ul><li>生活方面比较平淡，仿佛一年到头都在按部就班，对很多事物也失去了兴趣或者热情，毕竟“彼消”“此”也更着“消”，但是我这个人好就好在，能吃苦的同时，还特别会安慰自己，所以哪怕再不顺，我也不至于抑郁，而是会想办法去克服，去解决</li><li>去马来西亚、日本旅了个游，老实说体验比较一般，如果说有向往之地的话，国内我就想去新疆好好游玩一下，国外的话想去新西兰看美景然后体验一把跳伞，明年计划先去一趟新疆</li><li>儿子是让我非常欣慰的一个点，长得壮实而且看起来脑子也还挺好使，不知不觉学会了好多东西，甚至有点出乎我的意料。我还记得以前我是很不能想象有孩子的生活的，感觉少了很多自由，但是现在回头一看，孩子其实也是自己生命的一部分，这份“得到”会让你不会在乎那部分“失去”</li><li>吉他弹得少了，不是没有兴趣而是脑子里总有其他事情，不能像还在20多岁时刚拿起吉他每天下班练两小时那样的热情，现在基本上是勉强保持手感，但是没有进步，但是我还是很享受弹吉他带给自己内心的那份平静，我相信喜欢跑步或者冥想的人能够体会，那个只属于自己，专注的瞬间</li></ul><p><strong>经济：</strong></p><ul><li>股票今年实际上是亏钱的，但是可以接受，金额不大。我今年的目标就是通过少量的资金大量去试错去验证自己的模式，找到自己的问题并克服，一度一周翻倍，也体验过多次大涨，但是后面还是给我各种乱七八糟的操作亏了回去。自认为得到了挺多教训，但是还并没有模式可以稳定赚钱的自信，26年继续加油，我对自己还是有信心</li><li>如果说回头看有什么教训，我觉得就是一定要尽早建立对金钱的认识，一定要对金钱有渴望。年轻时觉得工资还行，只要好好工作，以后慢慢涨肯定不会差，所以该花的花，不想着投资增值也不想着干点副业尽早积累资金，一旦出现了变故，风险也是大了许多，许多中年人一夜返贫，其实就是抗风险能力差，而且和我一样，对金钱没有正确的认识，所以不要相信那些说“钱不重要”的鬼话，毕竟现在的社会，金钱起码可以解决生活中95%以上的烦恼</li></ul><p><strong>明年的目标</strong>：</p><ul><li>工作上，尽人事听天命，虽然我不是最主要的决定因素，但是希望公司顺利融资，拿更多客户订单（若到时间不符预期，及时止损）</li><li>股票找到属于自己的稳定盈利模式，执行，明年目标翻个倍</li><li>通过其他渠道增加收入，目前有几个方向的计划，我打算分成几个时间段，每个时间段专注做一个尝试</li></ul><p>最后，25年这个本命年确实不是很顺利，暂且把原因归结2点：1、老妈给我买的红内裤穿太少了  2、星座水逆。最近刷抖音多次给我推送双子座26年运势，可以说是好到爆炸，出门遇贵人、财富增值、事业起飞…我这个人不迷信，但是我会选择性相信。有些东西，信则有不信则无，万一实现了呢？</p><p>祝朋友们新一年一切顺利！心想事成！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;现在已经是晚上23:23分，家里人已经睡下，窗外跟往常一样，车声时有时无、时大时小，仿佛没什么特别。而最近睡眠质量一直不佳的我，也不愿意浪费时间躺着或者单纯的刷刷手机，在刚跑了下程序后，决定还是像以前写公众号的时候一样，给自己做个总结吧，写给现在以及未来的自己…&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>整了下股票自动复盘程序（爱上Gemini）</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/12/26/%E6%95%B4%E4%BA%86%E4%B8%8B%E8%82%A1%E7%A5%A8%E8%87%AA%E5%8A%A8%E5%A4%8D%E7%9B%98%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%88%E7%88%B1%E4%B8%8AGemini%EF%BC%89/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/12/26/%E6%95%B4%E4%BA%86%E4%B8%8B%E8%82%A1%E7%A5%A8%E8%87%AA%E5%8A%A8%E5%A4%8D%E7%9B%98%E7%A8%8B%E5%BA%8F%EF%BC%88%E7%88%B1%E4%B8%8AGemini%EF%BC%89/</id>
    <published>2025-12-26T14:20:12.000Z</published>
    <updated>2025-12-26T14:07:42.727Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近10来天都没想起来到博客无病呻吟几句，主要是Gemini玩的略微有点上瘾，让我重新燃起了对python以及对一些新想法创造的热情。第一件事就是重塑了一下我的股票分析程序，经过多天跟它的“斗智斗勇“，上万字对它的“训话”，加上自己的手动调整，总算让这个东西像个样子，具体的内容可以到我右边菜单【股票】里去看，里面是相关的成果，下面是它的运行流程及主要结构，持续优化中:</p><hr><h4 id="主要流程："><a href="#主要流程：" class="headerlink" title="主要流程："></a>主要流程：</h4><ol><li><strong>数据获取</strong><ol><li>初始化数据，通过Tushare接口将近几年的日交易数据存入数据库</li><li>每天/按需更新最新的数据，保证后续的分析使用最新数据计算</li><li>计算额外指标，获取额外数据<ol><li>因为接口获取的只有基础指标，至于其他X日日均、连板、强势弱势等都得基于基础指标进行计算，然后写入数据库</li><li>获取概念数据，因为接口权限不够，不能从Tushare获取，因此曲线救国，使用Akshare接口来补充</li><li>获取新闻数据，从财联社接口获取最近48小时新闻</li></ol></li></ol></li><li><strong>每日复盘</strong><ol><li>大盘当天主要指标：点数、成交量、涨跌幅、上涨下跌数、涨停/跌停数、情绪指标（我自己根据各种经验设计的一个模型，用于计算整体市场情绪，总分100分）</li><li>近10日趋势变化</li><li>最强/最弱板块</li><li>最强/最弱概念</li><li>最强/最弱个股</li><li>热点新闻分析，此处讨了个巧，因为消息这个东西个人解读起来很麻烦且费事，就给Deepseek充了20块钱，用它的接口来帮我归纳整理打分并给出具体影响：利好/利空，对应的股票名称（一次1分钱，等于不要钱）</li><li>做个漂亮点的静态页面进行呈现daily_review.html</li></ol></li><li><strong>每日选股</strong><ol><li>策略编写，目前我从之前自己的10个策略砍到了4个，打算看下这些策略选出来的股票短线表现哪个好，然后再逐步精简</li><li>选出的股票经过模型打分排序（参考了我自己编的一个模型，设置了不同的权重，目前看戏下来还有很大提升空间）</li><li>将选入的股票存入本地数据库</li><li>结果生成静态页面stock_selection.html</li></ol></li><li>每日策略回测<ol><li>根据本地数据库里近期选入的股票后续表现（次日，5日，10日）进行跟踪回测</li><li>分析结果生成静态页面stock_backtest.html</li></ol></li><li><strong>邮件发送</strong><ol><li>目前对于我们核心成员，将每日的复盘结果通过邮件发送到大家的邮箱供大家参考，给大家省点时间,静态网页的好处就是邮件客户端可以直接打开，手机查看也方便</li></ol></li><li><strong>发布到网站</strong><ol><li>将生成的三个页面存入我Hexo本地文件库</li><li>生成/更新导航页</li><li>手动配置，增加菜单</li><li>最后的发布动作还是自己亲自来，比较有仪式感，deploy到github</li></ol></li></ol><hr><h4 id="项目结构："><a href="#项目结构：" class="headerlink" title="项目结构："></a>项目结构：</h4><ul><li>/core<ul><li>data_updater.py    用于更新初始化/增量更新市场数据、定义表结构、计算均线等指标</li><li>db_engine.py    初始化数据库连接，定义查询方法</li><li>factor_calculator.py  计算时长情绪、连板、行业、概念等数据</li><li>strategies.py   选股及回测</li></ul></li><li>/report<ul><li>renderer.py    用于渲染报告</li><li>/templates<ul><li>daily_review.html        模板-每日复盘</li><li>stock_selection.html    模板-选股</li><li>back_test.html             模板-选股策略回测结果</li></ul></li></ul></li><li>/services<ul><li>news_service.py      获取新闻</li><li>mail_dervice.py       发送邮件</li><li>deploy_hexo.py      文件同步至hexo</li></ul></li><li>/utils<ul><li>market_utils.py      市场代码对应表、打印进度条</li></ul></li><li>config.py           数据库配置、Tushare配置、表配置、多线程配置、邮件配置、大语言模型配置</li><li>main.py             主程序，调用各类服务</li><li>requirements.txt    依赖安装包</li><li>Readme.md            使用说明</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近10来天都没想起来到博客无病呻吟几句，主要是Gemini玩的略微有点上瘾，让我重新燃起了对python以及对一些新想法创造的热情。第一件事就是重塑了一下我的股票分析程序，经过多天跟它的“斗智斗勇“，上万字对它的“训话”，加上自己的手动调整，总算让这个东西像个样子，具体的</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Google Gemini体验</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/12/14/Google%20Gemini%E4%BD%93%E9%AA%8C/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/12/14/Google%20Gemini%E4%BD%93%E9%AA%8C/</id>
    <published>2025-12-14T15:20:12.000Z</published>
    <updated>2025-12-14T15:42:30.969Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近自己在用Python处理一些个人的任务，前面用Deepseek也能跑，但是问题一堆堆，层出不穷。虽然Deepseek在我看来已经国内最强的一批，但是面对国外大厂，感觉差距还是很明显。</p><p>之前的问题反复修，改了又改，我提示词都升级了好几版，结果总是不如人意，好不容易添加了功能吧，效率又特别低，效率上来了，原来的老问题又冒出来…总之一直是按下葫芦起了瓢，东边灭火西边起火的状态。</p><p>但是该用Gemini以后，相比较之下，彻底沦陷。基本上我用前面的提示词生成的代码，大部分问题都是一遍过，都不会报错的那种，而且还兼顾了效率，还会主动帮我做一些优化，只能用“惊艳”来形容，以后感觉离不开它了…</p><p>之前Google的Nano banana出来我也去用了，生图效果也特别好，视频的因为账号问题没有用到最新版，但是通过提示词从0创造视频效果也比我预期的好很多。确实，现在只要设计到内容生产（不管你是代码还是文字、图片、视频、音频等），再不用AI的话，只会被这个时代抛弃…就像工业革命时那些不懂用机器的人，渐渐地就会沦为时代进步的弃子。（话虽严重，但确实是事实）</p><p>接下来这段时间，打算继续探索一下，做点有用然后最好可以变现的东西出来</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近自己在用Python处理一些个人的任务，前面用Deepseek也能跑，但是问题一堆堆，层出不穷。虽然Deepseek在我看来已经国内最强的一批，但是面对国外大厂，感觉差距还是很明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的问题反复修，改了又改，我提示词都升级了好几版，结果总是不如人意，好</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有些人的脑回路</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/12/07/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%84%91%E5%9B%9E%E8%B7%AF/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/12/07/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%84%91%E5%9B%9E%E8%B7%AF/</id>
    <published>2025-12-07T13:20:12.000Z</published>
    <updated>2025-12-07T13:06:30.976Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有的公司的某些部门，为什么会被吐槽效率低，做的东西“烂”，其实真的是有原因的。原本作为一个外人只是看个热闹，听听对方业务部门是怎么吐槽的就算了，结果真到我面对时，发现小丑竟是我自己…</p><p>事情是这样的，我们因为业务问题需要跟某个支持部门要一些数据，因为之前有经验，经常会碰到那些按自己理解最终给出结果跑偏了的情况，于是我花了点时间整理了模板，并且每个地方的要求都写的很详细，如果原来是开放式问答题（比如””谈一下床前明月光表达了李白的什么感情？”），那么这个就是有标准答案的填空题(窗前明月光，疑是_________?)，原以为这样也就万无一失了，对方应该一次可以给对吧</p><p>为了保证大家理解没错，还专门拉几个部门开了个会，会上大家都说没有问题了才散去，我也忙别的事情没有去跟，结果对方的脑回路再次突破了我的想象，我就空着几个格子让他对应去填，但对方给我发了几十个表，源字段大写字母不知道代表的什么意思，然后说数据都在这里，你们自己算吧…等于航母那个“疑是_________？”他给我发了一本唐诗三百首，说，想知道啊，你自己去翻吧…</p><p>所以啊，年轻人们，找工作时大胆点，脸皮厚一点先进去再说！你会发现，就算再大的公司，里面也是一堆混子，而且永远有人比你更混</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有的公司的某些部门，为什么会被吐槽效率低，做的东西“烂”，其实真的是有原因的。原本作为一个外人只是看个热闹，听听对方业务部门是怎么吐槽的就算了，结果真到我面对时，发现小丑竟是我自己…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情是这样的，我们因为业务问题需要跟某个支持部门要一些数据，因为之前有经验，</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>顺风车第一单</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/12/07/%E9%A1%BA%E9%A3%8E%E8%BD%A6%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%95/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/12/07/%E9%A1%BA%E9%A3%8E%E8%BD%A6%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%95/</id>
    <published>2025-12-07T12:55:12.000Z</published>
    <updated>2025-12-07T12:43:59.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周末跨城100多km，走之前看了下有个比较顺路的顺风车单子，就迈出了第一步，算是完成了第一单吧，暂时没有继续接的想法…</p><p>之前同学就建议我，你这么两地来回跑，开着油车，可以适当摊一下成本，接个顺风车单子什么的，路上有人说说话也没那么无聊。我想想也是，跑了这么久，大部分就是听歌或者自己唱唱歌，时间久了还有点无聊犯困，于是就注册了一个顺风车主。</p><p>但是注册完相当一段时间我一单都没有接，我总结下来有如下原因：</p><p><strong>自己的原因</strong>：</p><ul><li>稍微远一点就不想接，觉得浪费时间（起始地和目的地最好都别超过3km）</li><li>只接一趟，最好一个人，人多的不想接</li><li>不能严格按照我的时间走的不想接</li><li>带宠物的，带小孩的不想接</li><li>不想等人</li><li>不讲卫生的（比如拖鞋、抽烟、吐痰…）的不想接，怕遇到</li></ul><p><strong>平台的原因</strong>，有些确实挺奇葩的：</p><ul><li>绕几十公里接人，你管着叫顺路95%？</li><li>反向走位十几公里，也属于顺路98%？</li><li>时间差了5个小时，也属于符合要求？</li><li>好不容易看到一个稍微合适的，刚犹豫要不要尝试下，点的时候“该订单已失效”…（被专职的抢了）</li></ul><p>最后确认接的这单说来也巧，我出门前看一眼发现这个人刚发布，顺路率99%（事实证明90%不错了），1个人，而且离我不远，离高速入口也不远，于是想想还是尝试一下零的突破吧，点了接单。电话接通后发现对方是一个中年男人，应该是把他老爹要送到100km外的城市，声音听起来还有点慵懒的感觉，没猜错的话应该是躺在沙发上玩手机。这人也心大，也不送一下，他老爹大包小包从小区门口出来的时候东张西望一脸茫然，我猜测就是这位，于是乎下来打招呼确认了一下，确认上车后有一个手机号码验证环节，要对方上车时念他的手机号后几位，在我司机端输入。结果这位大爷也不记得他儿子的号码，让我再打了一遍电话再确认上车。终于可以开始出发了，看着几公里不远的接人，最后上高速时耽误了有半个小时…</p><p>一路上这位大爷都沉默寡言，我也就自顾自地听歌，在我高超的车技加持下比他平时要快一倍的速度到达了终点，送完他以后我也轻松了一些，这单加上平台首单奖励的30块，一共收入是63块…算是摊了高速费吧。</p><p>但是如果没有这个补贴，光为接个人跑几公里影响自己的行程，然后全程将近100km收入30几块，这种单子还是让专职的电车去做吧，我还是选择自己清净</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周末跨城100多km，走之前看了下有个比较顺路的顺风车单子，就迈出了第一步，算是完成了第一单吧，暂时没有继续接的想法…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前同学就建议我，你这么两地来回跑，开着油车，可以适当摊一下成本，接个顺风车单子什么的，路上有人说说话也没那么无聊。我想想也是，跑了这么久</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大字吹牛，小字免责</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/26/%E5%A4%A7%E5%AD%97%E5%90%B9%E7%89%9B%EF%BC%8C%E5%B0%8F%E5%AD%97%E5%85%8D%E8%B4%A3/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/26/%E5%A4%A7%E5%AD%97%E5%90%B9%E7%89%9B%EF%BC%8C%E5%B0%8F%E5%AD%97%E5%85%8D%E8%B4%A3/</id>
    <published>2025-11-26T12:55:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-26T13:35:25.377Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有些大企业确实是脸都不要了，全国人民关注的发布会上，宣传材料上居然公然利用法律空子糊弄观众。大字“逆光之王”，小字“是产品设计目标”；大字“22000Mpa超强钢”，小字“项目名称”…</p><p>当然，某遥遥领先企业也干了这事，在营销这件事情上，好像只要有人突破下限并且没有受处罚，其他家闻着味就都跟上来了。这可不是“老婆饼里没老婆”，“蚂蚁上树没蚂蚁”这么简单，都是如此大体量的企业，居然还带头干出这种事情，确实挺令人不齿。在我看来，这跟诈骗其实也没多大区别了。</p><p>当年在广告行业的时候很大一个感触就是，我国制定广告法的这批人，到底懂不懂广告？当时我的答案就是，这帮老骨头该换换了，时代进步了，他们还待在原地。不然从互联网广告兴起的直到现在，依然还是遍地的坑蒙拐骗，作弊盛行？为什么有的企业仍然在做各种下作之事？就是因为所谓的道高一尺魔高一丈，那个“道”早就被“魔”远远地甩在了后面，警察和法官都跟不上做贼的思维，怎么抓贼，怎么对其审判？</p><p>好的制度是可以让一个行业良性健康地发展，而制定这些制度的人则起到至关重要的作用。然那些老古董占着位置不思进取，整天想凭着手里的权利躺着数钱，不看看外面的世界如何变化，不想着如何把事情做好，很难让人会对其未来乐观…</p><p>没错，我说的是足协</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有些大企业确实是脸都不要了，全国人民关注的发布会上，宣传材料上居然公然利用法律空子糊弄观众。大字“逆光之王”，小字“是产品设计目标”；大字“22000Mpa超强钢”，小字“项目名称”…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，某遥遥领先企业也干了这事，在营销这件事情上，好像只要有人突破下限并且</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>办公室的小朋友恋爱了</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/25/%E5%8A%9E%E5%85%AC%E5%AE%A4%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E6%81%8B%E7%88%B1%E4%BA%86/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/25/%E5%8A%9E%E5%85%AC%E5%AE%A4%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E6%81%8B%E7%88%B1%E4%BA%86/</id>
    <published>2025-11-25T15:55:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-25T16:05:18.981Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近办公室的小朋友恋爱了，他这个人又是藏不住的类型，如果情绪是5分的话，他表现出来起码会有8分的那种。上周末他对心仪的妹子表白成功，一个28岁的小伙子如情窦初开的16岁少年一般，整个人都有活力了不少。同时受他的影响，我们都办公室以及我们都微信群（当然是没老板的小群），都充斥着他恋爱的酸臭味。</p><p>当然，他脱单成功我认为也是我给他洗脑起到了很重要的作用，毕竟作为一个过来人，踩过的坑包括相关的经验还是挺有帮助的。在我们国内的男性，尤其是“乖”一点的理工男，尤其不善于表达自己的感情，不管是对家人还是对朋友还是恋人，总是非常吝啬自己的语言，非常的含蓄，这一点怎么说呢，虽然有时候让人觉得比较谦逊有礼，但是在这个年代，更多的应该是主动或者善于表达自己的感情。比如两个人明明就互相喜欢，愣是能磨磨蹭蹭互相试探，谁也不捅破那层窗户纸。旁人看了比他们还着急，本来可以两个人迅速地进入另外一个阶段的，因为这种矜持，慢慢地互相还产生了猜疑，甚至最终两个人渐行渐远…</p><p>我给他的建议是，喜欢就要去聊，去分享自己的东西，去了解对方的内心世界。如果有好感，就明确地像对方去说明；如果对方也表现的有好感，那就主动去牵手，去拥抱等去做一些亲密的动作。如果这些对方都不拒绝，那表白就是临门一脚，水到渠成。（以前不懂事，错把表白当了冲锋号，导致有一段出师未捷身先死的经历，悔不当初）。</p><p>同时，我跟他讲，恋爱关系一定是平等的，千万别去“追”，去“舔”，如果你当了“舔狗”，一味照顾对方的情绪，一味地付出，而不是通过自身的一些闪光点去吸引的对方，那么这段关系就算成功了，后面也会有你源源不断的痛苦。我半开玩笑地说“你小子要是当了舔狗，我们全办公室的都看不起你”…</p><p>结果这小伙子听进去了，短短两个礼拜，两个人天天聊，到视频到见面，到表白成功，一气呵成，效率令人咂舌。但是在我看来，这个年代，这些年轻人，一切皆有可能。有点像家里的大哥或者长辈的那种感觉，有种“嗯，这小子出息了”的欣慰之感。</p><p>希望他能好好享受恋爱的快乐吧，毕竟结婚以后，“好日子”可就不多啦</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近办公室的小朋友恋爱了，他这个人又是藏不住的类型，如果情绪是5分的话，他表现出来起码会有8分的那种。上周末他对心仪的妹子表白成功，一个28岁的小伙子如情窦初开的16岁少年一般，整个人都有活力了不少。同时受他的影响，我们都办公室以及我们都微信群（当然是没老板的小群），都充斥</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>勿拖延，勿讳疾忌医</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/20/%E5%8B%BF%E6%8B%96%E5%BB%B6%EF%BC%8C%E5%8B%BF%E8%AE%B3%E7%96%BE%E5%BF%8C%E5%8C%BB/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/20/%E5%8B%BF%E6%8B%96%E5%BB%B6%EF%BC%8C%E5%8B%BF%E8%AE%B3%E7%96%BE%E5%BF%8C%E5%8C%BB/</id>
    <published>2025-11-20T13:05:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-20T12:55:40.894Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前被痔疮困扰已久，本来也还可以忍受，但近日感觉出血频繁，忍无可忍，还是打算好好治一下。但网上搜了一圈，被那些生动描述的画面吓得胆怯不敢去医院，于是只能先上网寻方。在小红书发现一个帖点赞量挺高，看起来也不像是广告，于是按上面说的买了两只药膏打算试试。昨晚睡前用药一次，今早起来发现居然有明显好转，意外惊喜！感觉好像这也不是什么麻烦事，简单一弄见效很快，自己给菊花上药好像也不是那么可怕……</p><p>想起了之前在上海的几年，那几年偶尔吃烧烤火锅或者熬个夜，经常智齿有一阵没一阵的疼。直到有一天，疼的整晚睡不着觉而且第二天脸还肿着，实在受不了了，才下决心去把智齿拔掉。开始也是怕疼，怕满嘴的血脸又肿什么的，但是没想到去了牙科诊所以后出奇地顺利，20分钟交钱排队拔牙一条龙服务，出来以后神清气爽。</p><p>这么一想来，发现我拖延的毛病还挺严重，而且似乎渗透到各个方面了，说得好听叫随性，自己舒服；说得不好听就是随便、邋遢。比如衣服攒几天洗，地不够脏不拖，房间不特别乱不收拾，上学时作业不到最后一晚不知道急，虽然工作上稍微好点，但是也时有拖拉，给自己定的一些任务目标，也不能很按时按量去实现。这些说起来也不严重，但是身体上的毛病真的不能拖延。有些看似没多大影响的问题，一直觉得没事一直觉得扛得住，就是不愿意花点时间去把它根治，最后反而会消耗更多的精力并且承受更多的苦难，真的是一件非常蠢的事情。</p><p>之前我还说我老婆，怎么稍微哪里一觉得不对劲就往医院跑，看完医生说没事，又浪费时间，还把我医保卡刷了个干净。但是最近我发现，她这么“怕死”其实也挺好的，稍微有不舒服就直接去解决掉，防范于未然。最近可要更加有意识地提醒自己去做这些事情，对关乎身体健康的事情，一定还是不要拖延。身体不舒服，做什么事情都提不起劲。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;之前被痔疮困扰已久，本来也还可以忍受，但近日感觉出血频繁，忍无可忍，还是打算好好治一下。但网上搜了一圈，被那些生动描述的画面吓得胆怯不敢去医院，于是只能先上网寻方。在小红书发现一个帖点赞量挺高，看起来也不像是广告，于是按上面说的买了两只药膏打算试试。昨晚睡前用药一次，今早起</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>稻盛和夫</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/16/%E7%A8%BB%E7%9B%9B%E5%92%8C%E5%A4%AB/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/16/%E7%A8%BB%E7%9B%9B%E5%92%8C%E5%A4%AB/</id>
    <published>2025-11-16T13:05:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-17T15:06:38.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周末在家窝着看了稻盛和夫的自传，我记得这本书是几年前进BGY下的BZL公司时，大BOSS要求每个入职员工要看的几本书之一，并且还要求在入职一周内写读后感。当时我只看了福特传，在大家都在网上找资料随意交差的环境下，我还是认认真真写了很长一段读后感。虽然也没有人会检查，但是我觉得这个事情更重要的是对自己的意义，而不是走个过场。我想杨老板的初衷是好的，是想让每一个员工知道自己的经营理念和做事的哲学，我相信他本人也是深受这几位企业家的影响，因此才有后来的世界500强以及一系列反馈社会所做的事情。</p><p>让我觉得比较感动的是稻盛和夫的“利他”哲学，我认为这是一个企业家最高级的素养。他经营企业几十年来，除了在极其困难的年代给员工停止了涨薪外（在恢复以后还补上了），其余时候对员工都基本无可挑剔；收购了一些公司，其中有几家是因为经营不下去了，员工可能要失业，于是接下烂摊子让其起死回生焕发第二春（其中包括即将倒闭的日航，他在80岁高龄出马仅用一年变扭亏为盈并创历史新高）；他设立国际奖项，资助了科学与艺术的发展，甚至还资助了中国长江流域文明发源的研究；成立了协会让企业家之间进行交流并传授经营经验；甚至还让互相对立了十几年的日本佛教与京都政府达成了和解……</p><p>从小小的一本书中只能窥探一二，我相信实际的过程比书中的描述要丰富千万倍。说实话我看完的第一个感受就是，日本有这样一个企业家，真是国家、民族的福气。第二个想法就是，我在细数，回看我们国家，符合这样条件的企业家有谁呢？如果单从纳税、解决就业、对员工福利上，其实能找出来一批；但是说到社会责任，以及对行业以及其他领域的贡献，基本上剩不下什么人了。京东的刘强东算一个，其余做游戏的，卖房子跑路的、卖矿泉水、卖假货的等等…我觉得都不算，虽然在这些领域上确实取得了不小的成就，但是对整个行业健康发展或者能够造福于民上，能说出来的没有多少。</p><p>当然，每个人有自己的想法，也不能道德绑架，说赚了钱一定要怎么样才行。只是如果这样的人多了，我们社会才能变得更好。雷军虽然做小米提供了性价比高的一些电器，但是他的做法：高价挖竞争对手，间接窃取对方已有的研发成果，然后在自己比较强的UI以及营销领域乏力迅速占领市场，虽然成功率很高，但确实对于行业来说，有些扼杀企业的创造力，小米汽车像素级的抄袭，对应他在采访中说的“没有一个细节是抄袭的”也是极尽讽刺意味。真正的创新，应该像稻盛和夫的京瓷在陶瓷领域的各种技术类突破，像iPhone的横空出世，像特斯拉汽车的敢为人先，像SpaceX一样的不疯魔不成活，不是一味地当一个穿新衣的缝合怪…</p><p>虽然近日中日关系在高市早苗的作妖下非常紧张，但是有些东西是不应该有国杰的。在此，向稻盛和夫先生致敬</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周末在家窝着看了稻盛和夫的自传，我记得这本书是几年前进BGY下的BZL公司时，大BOSS要求每个入职员工要看的几本书之一，并且还要求在入职一周内写读后感。当时我只看了福特传，在大家都在网上找资料随意交差的环境下，我还是认认真真写了很长一段读后感。虽然也没有人会检查，但是我觉</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>因材施教</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/12/%E5%9B%A0%E6%9D%90%E6%96%BD%E6%95%99/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/12/%E5%9B%A0%E6%9D%90%E6%96%BD%E6%95%99/</id>
    <published>2025-11-12T13:05:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-12T12:52:18.453Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近有一件比较有成就感的事情：之前三岁的儿子老是不愿意刷牙，强行给他刷是又哭又闹，跟按年猪一样抗拒，但是最近给他做了这一件事情，最近每天自己都高高兴兴去刷牙，刷完还会过来给我们炫耀自己牙齿多干净。</p><p>之前都是妈妈和奶奶连哄带骗加强制措施让他去刷，发现没有用。有一天我想起了我自己小时候看的一个动画片，加上儿子也老喜欢看电视看动画，于是那天我打开电视给他看了那部《小红脸和小蓝脸》，讲的是两个虫子拿着望远镜找喜欢吃甜食而且不刷牙的小朋友，在他牙齿里疯狂吃喝还建宫殿的故事，最后把主人公小朋友疼得死去活来。看完以后他眼睛睁得大大的，面露惧色。我一本正经地问他，</p><p>“儿子你是不是也和他一样，也喜欢吃甜的东西，而且还不喜欢刷牙”</p><p>“是呀爸爸”</p><p>“你看看，那两个小虫子又在拿望远镜找不刷牙的小朋友了，要被他们发现，你的牙齿就要被他们吃掉了，而且脸都要疼得肿起来”</p><p>“我不要被他们吃掉牙齿，爸爸我们去刷牙吧”</p><p>“那这次爸爸不帮你刷，你自己刷哦”</p><p>“爸爸我可以的”</p><p>于是我带着他去了卫生间，他笨拙地学着我的动作，我刷哪他刷哪，非常认真地完成了他第一次的刷牙。非常的自豪，逢人就龇着牙齿给看，说“你看我的牙齿，好白好干净啊”</p><p>从那天开始，每天晚上都是主动而且认真地刷牙，不用催不哭不闹，省心了不少。所以算是老父亲比较欣慰的一个事情吧</p><p>我妈一直都说其他小朋友怎么样怎么样，喜欢出去玩车，不看电视什么的，习惯比较好。其实我倒不介意，我认为每个人都有比较适合自己的学习方法，看电视是我儿子比较喜欢的方式，我也一直在引导他看各种不同的动画片纪录片，动画片让他更加活泼，他学会了唱歌，还会学着跳舞，唱主题曲，都非常有模有样；纪录片则激发并满足了他强烈的好奇心，我认为比起其他的方式来，看电视能让他又动身体又动脑还能开心，何乐而不为？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近有一件比较有成就感的事情：之前三岁的儿子老是不愿意刷牙，强行给他刷是又哭又闹，跟按年猪一样抗拒，但是最近给他做了这一件事情，最近每天自己都高高兴兴去刷牙，刷完还会过来给我们炫耀自己牙齿多干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前都是妈妈和奶奶连哄带骗加强制措施让他去刷，发现没有用。有一</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>捷径</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/06/%E6%8D%B7%E5%BE%84/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/06/%E6%8D%B7%E5%BE%84/</id>
    <published>2025-11-06T13:05:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-03T16:22:42.720Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在广州恶劣的环境开车熏陶以后，在这边每天被同事吐槽，说在十字路口又看到我直行车道偷偷左转了，“违反交通规则”。这个事情呢我确实也干了，说违反我也确实违反了。但是实际情况就是，该路口直行道上经常没车，而3条左转道经常堵到后面几百米，一个红绿灯4分钟，之前经常要等3个红绿灯才能过去，效率极其低下。所以，我做了广州相当一部分司机都经常做的事情，就是开到直行道然后红绿灯一亮直接左拐。好处就是省下了自己的时间，顺便让整个道路更通畅，其他人也少排队，从结果上来看还是不错的。对于批评我也接受，但是没有收到法律制裁的情况下，应该还不会改。</p><p>以前我和这位年轻的同事一样，万事特别守规矩，晚上无人街道红灯也会傻傻等着绿灯再过去。觉得凡事都应该讲规矩，守规矩，虽然有一些“捷径”，但也不愿意走，比如工作不愿意接收安排，不愿意找关系；比如打游戏，我都喜欢玩一些有难度有操作的，而不是简单但是版本强势的…诸如此类，现在想想有些事情确实挺蠢，有捷径不走，固执的守着一些所谓的原则，结果就是，你不走，其他人走，最后你无路可走……</p><p>所以，看见了某些真相后，我对很多事情也没有那么坚持了。规则是人制定的，而制定规则的人，自己也不一定是个守规矩的人，它只是用来束缚绝大多数人的工具，比如某官员的强奸罪变成了“嫖宿幼女”，比如股民经常看到的上市公司财务造假罚款几十万…对于我来说,只要不违背法律道德底线，其他许多的事情，有捷径该走就走，该抢就抢，比如再怎么堵车我还是不会走应急车道，比如再怎么我也不会去骗别人的钱或物或者做一些故意伤害别人的事情。对于一些中间地带，比如在直行车道上左转，这种事情，能做也就做了。</p><p>当然，世界上这样的人也不能太多，我在受同事谴责的同时，其实我也很感谢这边的绝大多数其他守规矩的司机，让我成为了这一少部分“钻空子”的人。真心祝你们一路平安身体健康!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在广州恶劣的环境开车熏陶以后，在这边每天被同事吐槽，说在十字路口又看到我直行车道偷偷左转了，“违反交通规则”。这个事情呢我确实也干了，说违反我也确实违反了。但是实际情况就是，该路口直行道上经常没车，而3条左转道经常堵到后面几百米，一个红绿灯4分钟，之前经常要等3个红绿灯才能</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>悄悄地改变点习惯</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/11/05/%E6%82%84%E6%82%84%E5%9C%B0%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%82%B9%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/11/05/%E6%82%84%E6%82%84%E5%9C%B0%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%82%B9%E4%B9%A0%E6%83%AF/</id>
    <published>2025-11-05T15:05:12.000Z</published>
    <updated>2025-11-04T16:11:05.504Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前做一些事情老是有一阵没一阵的，尤其在日常一些对自己有益的小事情上，需要刻意给自己加上点“习惯”，最近其实已经在做了：</p><ul><li>早上起来或者睡觉前，做点拉伸动作</li><li>每天晚上来100个俯卧撑+100个深蹲</li><li>无聊没事的时候来组深蹲或者俯卧撑</li><li>想起来的时候做点提肛运动</li><li>打游戏赢了动一动，输了也动一动</li></ul><p>目前已初见成效：</p><ul><li>稍微瘦了2-3斤</li><li>腹部明显紧致有腹肌轮廓了</li><li>感觉到大腿更有力量</li><li>貌似白天比之前更有精神一些</li><li>貌似皮肤都更好一点了</li></ul><p>慢慢来，先把这个强度保持下来，后面再加点别的，过一阵子再看看效果</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;之前做一些事情老是有一阵没一阵的，尤其在日常一些对自己有益的小事情上，需要刻意给自己加上点“习惯”，最近其实已经在做了：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;早上起来或者睡觉前，做点拉伸动作&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每天晚上来100个俯卧撑+100个深蹲&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无聊没事的时候来</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>同性恋说不定是最快乐的</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/10/16/%E5%90%8C%E6%80%A7%E6%81%8B%E8%AF%B4%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%9A%84/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/10/16/%E5%90%8C%E6%80%A7%E6%81%8B%E8%AF%B4%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%9A%84/</id>
    <published>2025-10-16T12:44:12.000Z</published>
    <updated>2025-10-16T12:36:10.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近跟老婆聊到出去玩的话题，最终得出了标题的这个结论。</p><p>我一直都是比较坦诚，我说相比之下，和她一起出去玩纵然也可以看风景、可以游玩项目，但对于我个人的感受来讲，肯定是不如和兄弟们一起玩的感受那么好。因为跟异性一起出去，总归更多要照顾对方的情绪，要考虑对方的需求，想去哪想玩什么，想逛街，想打卡，想去吃某些特定的美食，同时更重要的，得给她出片，拍得不满意的话，说不定要被怼一路，情绪一下就down了不少</p><p>但是和兄弟们不一样了，跟网上那些拍段子说的一模一样，出去临时起意想走哪走哪，主打一个随意；照片拍过就算了，一人出片，整群都有；吃的东西随意就好，反正没吃过就当尝尝鲜，被坑过就下次不来；玩项目的话，要死一起死…也许是我的朋友们都很靠谱，从小到大这种活动，基本上都是全程欢乐，没有任何分歧纠纷出现，试问还有什么状态能比这更好呢？</p><p>后来她问：“那如果不是因为性的原因，是不是男的基本都更喜欢和男的玩？“</p><p>我说“基本上绝大多数都是吧“</p><p>“男人果然都是下半身动物“</p><p>“还有一部分可能是例外“</p><p>“哪部分？”</p><p>“当然是gay了，不仅可以和兄弟玩，连性的问题都同时解决了”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近跟老婆聊到出去玩的话题，最终得出了标题的这个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都是比较坦诚，我说相比之下，和她一起出去玩纵然也可以看风景、可以游玩项目，但对于我个人的感受来讲，肯定是不如和兄弟们一起玩的感受那么好。因为跟异性一起出去，总归更多要照顾对方的情绪，要考虑对方的需求</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>旅行的意义</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/10/16/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/10/16/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</id>
    <published>2025-10-16T12:44:12.000Z</published>
    <updated>2025-10-16T13:00:09.934Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这次出去玩的过程中，不光是这次，以往出国玩的每一次都是，我发现一个共同的现象，就是我们中国人的旅游方式和欧洲人差别非常之大。以至于我一直在想，旅行的意义到底是什么？</p><p>在我眼中，包括我自己，中国人实在是太累了，平时工作匆匆忙忙，累死累活没有自己的时间，好不容易赶到长假出来旅游，为的也不是放松，同样也是急急忙忙地像上班一样去完成一项项指定的任务，至于快不快乐？也许吧。也许对他们来说，在最短的时间内向世人证明自己去过某个地方，让这段经历成为朋友圈的素材或者日后和周围人的谈资，可能是这次旅行更大的意义，而不在于自己是不是开心，是不是身心得到放松。</p><p>而欧美人完全不同，他们虽然也有穷游也有背包客，但是更多的时候，他们没有在“赶战场”，而是散落在各种咖啡馆、酒吧、河岸边，一群好友惬意地坐着，一人一瓶啤酒或者咖啡，聊聊天吹吹风，就这么从下午一直待到晚上…</p><p>我很喜欢这种状态，对我来说，旅行更多是可以看到“原来还有这样的景色” “原来还有人这样地活着” ，过程本身比结果更重要。回想上次这么惬意的瞬间，应该还是在一个酒店的沙滩上，吹着海风，看着日落，呆呆地看远方的夕阳慢慢地从黄变红，再把整片天空逐渐染成暗红色，最后慢慢消失在海平线上的那一小段时间，在那几天的时间里，拥有过这不到半个小时的时间，我觉得的旅行的目的已经达到了。</p><p>对于我老婆来讲，其实就是两个关键词“出片”、“购物”，只要拍出了好看的照片，或者买到比国内便宜很多的商品，她能连着高兴好几天。以至于很多次在某一个景点，我得配合着拍几百张照片才能继续前行，因为这个点没有出片=没来过；另外比如去某一栋楼，如果有5层，我一般选择从1慢慢上到5，而她会选择从1直接坐电梯到5楼的“拍摄地点”，来完成这个“神圣的使命”。</p><p>虽然我不太喜欢这种方式，但是在这一点上我是表示完全的尊重。对于每个人来说，旅行的意义是不一样的，这是她的偏好，我有我的追求，没有所谓的标准答案，两个人一起，更多的还是要想着怎么去兼容，最终双方都能达到自己的目的，那是最好不过了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在这次出去玩的过程中，不光是这次，以往出国玩的每一次都是，我发现一个共同的现象，就是我们中国人的旅游方式和欧洲人差别非常之大。以至于我一直在想，旅行的意义到底是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我眼中，包括我自己，中国人实在是太累了，平时工作匆匆忙忙，累死累活没有自己的时间，好不容易</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025国庆日本游</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/10/08/2025%E5%9B%BD%E5%BA%86%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%B8/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/10/08/2025%E5%9B%BD%E5%BA%86%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%B8/</id>
    <published>2025-10-08T12:44:12.000Z</published>
    <updated>2025-10-08T17:56:57.386Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的国庆假期去了趟日本玩了几天，整体给我的感觉还行，但是远远没到网上那些人说的那么夸张，简单概括一下把：</p><p><strong>环境</strong></p><p>我相信在这一点上，放眼全球都没有什么争议，日本整体环境干净整洁得几乎无可挑剔</p><ul><li>每个道路都干净得一尘不染</li><li>树木、草地修得特别整齐</li><li>车辆好像都不会脏，汽车、自行车都干净得锃亮</li><li>经过之处，细到每块砖都整齐得可怕</li><li>地上的井盖也都严丝合缝</li><li>除了某些死角，基本上很难看得到有垃圾存在</li><li>公共场所严禁吸烟，只有在特定的吸烟区域可以看得到零星吸烟人群，基本对其他人没有影响</li><li>垃圾分类做得特别好，通常每家每户都会分好类用不同袋子装好等着垃圾车统一过来收</li></ul><p>这一点我在回国后看到的一些现象就觉得更值得思考了：</p><ul><li>开车在高速上时，随处可见伸出驾驶位的烟头，自认为很帅的弹飞的动作，以及随手扔出的垃圾</li><li>抖音上看到某些环境优美的露营地，人走后一片狼藉</li><li>豆腐渣工程，光爆出来的就有多少，真正能让人放心的房子有多少？</li><li>在日本规规矩矩的中国人，回到我国还能像在日本一样爱护环境不乱扔垃圾吗？橘生淮北则为枳？</li><li>垃圾分类，比以前有进步吧，但是还有很大的空间</li></ul><p><strong>人</strong></p><ul><li>非常彬彬有礼，在这一点上我在香港与在日本的经历形成了鲜明的对比：在香港机场，工作人员一副爱答不理的样子加上看你讲普通话，脸上都写着“厌恶“二字；相比之下，这个反差就很有戏剧性了</li><li>所有的女性服务人员说话都是那种声音卡哇伊、笑容特别甜美，让人听着就很舒服；不会觉得像我国某些高速收费站里强制“微笑服务”那种假的让人又尬又后背发凉的感觉，似乎他们不笑，这个月工资就要被减半…</li><li>日本的男性，貌似从初高中开始，就习惯了西装革履，非常统一的着装(整体给人的感觉非常的统一，但是我有时也在想，他们这样是不是算被框在一个笼子里，像是严格按照某个公式去做事情，反而丢失了个性？这样是好还是不好呢？)</li><li>女生似乎从初中就都画上了妆（相比之下国内许多女生可能在大学毕业前都还没有觉醒这个“技能”，所以为什么单一从面相就能比较容易分辨出是哪个国家的）</li><li>从刘海上基本上就可以分辨出哪些是日本女星，特点太鲜明</li><li>大龄老人继续出来工作的很多，比如机场、交通协管员，比如的士司机（看到一个起码80+的的士司机，机场看到起码70+的老头大声吆喝引导人群，有一种说不出的滋味）</li><li>印度人比例较高，比如在某个商场结账区，一大半都是印度人，机场柜台格几个位置就有一个印度人，日本真是人才荒了…</li></ul><p><strong>交通</strong></p><ul><li>铁路、地铁比较发达，大部分人都选择公共交通出行</li><li>地铁是不用安检的，有些站连闸机都是常年开着的，都不检票</li><li>打车的人少，私家车相对少（2KM起步就100RMB，能打得起车的都是土豪）</li><li>基本都是日本品牌车，极少数进口车</li><li>没有电驴，大部分两个轮子的都是自行车（对，就是上面说的擦得锃亮的）</li><li>非常遵守交通秩序，几乎没有闯红灯的情况（除了步行街没有车的少数个别情况）</li><li>所有车看到行人，都会优先让行人先过去</li><li>交通指示牌这点，我觉得我们国家做得好的多，日本好多指示牌不清不楚，而且有时候链路还会断，如果是陌生人来，经常会坐错车</li></ul><p>在交通方面，我觉得我们国家差得太远，回国以后感触更深，因为一回来就又是熟悉的味道：各种电瓶车，送外卖的、短途通勤的、接送小孩的，还有送货三轮…基本上还是一大片视红绿灯、视交通法为无物，随意地闯、逆行，如果被撞了还有和稀泥的交警给你来个“死者为大”、“谁穷谁有理”的判决，想想就觉得恶心。</p><p><strong>美食</strong></p><ul><li>基本就几类：面、盖饭、烤肉、天妇罗、寿喜烧、寿司，品类很单一，虽然经过的店不少，但是我感觉所有店菜单加一起去个重，三页纸就够了（三页！连一个沙县小吃的菜单都不够！）</li><li>同一类别，感觉味道差不太大，个人感觉，不怎么好吃，比我们中国的差远了（可以说是不符合我胃口）</li><li>不过抛开好不好吃的问题，食品安全上，我觉得肯定是要比国内好很多的，国内没底线的人太多而监管确很多时候形同虚设，这是我们国家的悲哀</li><li>贵，这不是食物单一的问题，他们整体消费水平在那，但是一碗面吃不饱却要花50-80块钱，人均200+的烤肉吃完要么腻的慌要么吃不饱</li></ul><p>许多国人在经历了日本两天新鲜期以后，后面几天都必逛便利店（买打折的便当/方便面），强行走“穷游”路线，因为真的感觉没啥吃的。网上看到许多国人无脑吹日料多么好，日料在世界上地位多高，我真的不敢苟同，我觉得他们其实就是因为地域或者材料限制，才导致了这么单一的情况，没这么多选择，你可以吃个新鲜，但是你说他比我们中餐好吃，我觉得跟你一起长大的中国胃是不称职的（个人观点）</p><p><strong>建筑</strong></p><p>为什么要单提一下建筑，这个也是我印象很好的一个点，说一下我观察到的几个细节：</p><ul><li>本地人普遍独栋小平房，虽然长得不同但是看起来都非常干净与整齐</li><li>大部分看起来都有一定年头，我相信，和他们房子结实有很大的关系（别等着拿拆迁补助了，下辈子吧）</li><li>在盖的房子脚手架都是金属的，防尘网特别整齐（对，是特别整齐），几乎没有看到什么尘</li><li>许多的商业建筑都“极具设计美感“，是的没错，我用这几个词来形容，因为我觉得它值得这个赞美，因为那些建筑各有特点，就像是金城武、吴彦祖、彭于晏，你一看就都觉得帅，但是都帅得不一样（虽然说房地产/建筑在大陆已经不是什么热门专业了，但是如果你是这个行业从业者，我觉得你值得来这里看一下）</li><li>对于传统建筑的保护非常的好，在这里我可以看到数百乃至一千多年前，日本从我国带回来的榫卯工艺建筑，依然完整地呈现在世人面前，多处世界遗产</li><li>也许是因为土地资源不足，这边都比较讲究利用率，内部都比较“挤”，酒店房间小、浴室小、商场空间小，商品摆放密密麻麻</li><li>大部分店规模都很“小”，一家餐饮店就几个厨师，顶多能支持个10来桌，多了就只能等；超市也很小，也许确实是因为人口少，不需要这么大规模吧</li><li>日本本地人做生意好像喜欢“藏着掖着”，不像我们这边大部分卷帘门一拉或者干脆一面大玻璃，一眼可以看到你店里的整体情况；而在日本基本上就留一个小门，招牌也不明显，好像生怕被人看到里面是什么情况</li></ul><p>总结一下：日本值得一去，但也没那么好，</p><p>作为发达国家，在国际上有那么多国家对其免签，足见其在世界上的地位。纵然你说他是美国的走狗，纵然你说我们跟小日本有世仇，但是客观地看，这个国家确实有许多方面是明显好于我们的，值得我们去思考去学习。一味地喷或者无脑地吹，在我看来都是愚蠢的行为。</p><p>国家的国际地位，需要从多个方面综合提升，但对于我们个人来讲，还是应该更关注自身的利益：你的五险一金交了吗？加班有加班费吗？工资涨了没有？身体健不健康？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今年的国庆假期去了趟日本玩了几天，整体给我的感觉还行，但是远远没到网上那些人说的那么夸张，简单概括一下把：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信在这一点上，放眼全球都没有什么争议，日本整体环境干净整洁得几乎无可挑剔&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给未婚男性的一点建议</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/09/26/%E7%BB%99%E6%9C%AA%E5%A9%9A%E7%94%B7%E6%80%A7%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%BB%BA%E8%AE%AE/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/09/26/%E7%BB%99%E6%9C%AA%E5%A9%9A%E7%94%B7%E6%80%A7%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</id>
    <published>2025-09-26T11:44:12.000Z</published>
    <updated>2025-09-26T11:38:43.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你是一个未婚男性，请务必参考以下几点建议：</p><p>1、看对方的家庭情况，她如何与家人相处，尤其是与她父亲的沟通方式。如果她很尊重自己的父亲，会跟他撒娇的，可行；如果她对她父亲没好脸色，经常数落他的，避雷；</p><p>2、看情绪是否稳定，如果爱笑、开朗，遇到挫折能乐观积极面对的，加分！如果动不动就抱怨的，情绪容易激动的，避雷；</p><p>3、还有一点，拿她手机过来，看她小红书里推荐的是什么内容，如果是什么女权、女性独立、吐槽婆媳、吐槽老公/男友内容居多的，赶紧跑，大概！如果是兴趣爱好相关领域，或者休闲玩乐美妆穿搭的，正常</p><p>以上几点注意好，下半生少不少烦恼，一个过来人的忠告。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果你是一个未婚男性，请务必参考以下几点建议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、看对方的家庭情况，她如何与家人相处，尤其是与她父亲的沟通方式。如果她很尊重自己的父亲，会跟他撒娇的，可行；如果她对她父亲没好脸色，经常数落他的，避雷；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、看情绪是否稳定，如果爱笑、开朗，遇到挫</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>带着目标去做事</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/09/25/%E5%B8%A6%E7%9D%80%E7%9B%AE%E6%A0%87%E5%8E%BB%E5%81%9A%E4%BA%8B/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/09/25/%E5%B8%A6%E7%9D%80%E7%9B%AE%E6%A0%87%E5%8E%BB%E5%81%9A%E4%BA%8B/</id>
    <published>2025-09-25T11:44:12.000Z</published>
    <updated>2025-09-26T17:15:25.122Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我这么多年经验及观察下来，凡是取得一定成就的，都是有着明确目标的人，并且很坚定这个目标并基于此去做详细的分解计划并逐步实现，无一例外。每当在我学习一件新事物的时候，我也习惯性地给自己定目标，定期复盘，每次看一下自己离目标的差距并做及时的调整，基本上都能达到一个比较好的效果。</p><p>28岁的时候，我突然想学指弹吉他，就是因为听到了押尾光太郎的《黄昏》《风之诗》还有《Wings you are hero》，当时我的目标看似遥远，但是一直很明确，有一天我要能把这几首曲子弹下来供自己开心，经历了几次从疯狂练习到怀疑人生，到想放弃到重拾信心继续练习，到工作忙间歇性地坚持练习，最终这几首曲子都拿下，在中间的过渡阶段顺便听到以及学了不同的曲子，包括一些弹唱，可以说是收获满满。虽然自认为差距还是很大，但是对于自娱自乐，我觉得已经足够。学吉他的人99.9%最终都选择了放弃，我坚持下来了，这是让我感觉比较值得骄傲的事情。</p><p>刚毕业做网站分析，对代码一窍不通，但就是想把网站代码这块好好搞清楚，于是给自己定了一个目标，自己搭个网站出来，在此基础上了解应该学什么，一个个的去把该学的都学了，最后算也是作为非程序员入了个门，恰巧对后来我做产品经理也有不小的帮助，前面埋下来的种子到了后面生根发了芽…</p><p>现在信息更新的速度非常快，各行各业因为AI的影响进步也特别神速。我相信很多人在焦虑，害怕自己日后也会成为被代替的那位，届时自己身无所长可能连找个像样的工作都难，于是乎许多人开始报各种班，什么跟AI的都学一点，不系统，也不知道接下来怎么用。其实最好的方法也是一样，给自己定一个目标。比如说我想给儿子通过AI整一个卡通形象，克隆他的声音，然后用他的形象生成图片，再让图片动起来变成有趣的视频，当你把这个目标确定了，其实计划也就有了，对于这几个步骤的东西分别去了解一下当前市场里的AI，哪些效果好，怎么用，有哪些使用技巧，最后在做这个作品的过程中慢慢完善知识体系，相信完成以后你会对这个领域的东西有个相对全面的了解。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在我这么多年经验及观察下来，凡是取得一定成就的，都是有着明确目标的人，并且很坚定这个目标并基于此去做详细的分解计划并逐步实现，无一例外。每当在我学习一件新事物的时候，我也习惯性地给自己定目标，定期复盘，每次看一下自己离目标的差距并做及时的调整，基本上都能达到一个比较好的效果</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一次顺风车经历</title>
    <link href="https://jackielzq.github.io/2025/09/02/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%A1%BA%E9%A3%8E%E8%BD%A6%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <id>https://jackielzq.github.io/2025/09/02/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%A1%BA%E9%A3%8E%E8%BD%A6%E7%BB%8F%E5%8E%86/</id>
    <published>2025-09-02T12:04:12.000Z</published>
    <updated>2025-09-02T12:51:52.339Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间周末去隔壁市找同学聚会，鉴于之前自己开车挺累的经验，于是打算这次坐车去，但奇怪的是这两个市挨得挺近，坐高铁居然如此麻烦…于是乎上滴滴约了一个顺风车。讲道理，如果要考虑坐的舒服的话，顺风车还是别考虑了，来回的两趟，这两个司机的行为出奇地一致…</p><p>首先，现在平台上真正的顺风车基本你是遇不到了，都是营运车辆，在我有限的两次体验中，有如下经历：</p><p>1、不载满客肯定不会走，就算绕远一点也要接满再出发</p><p>2、平台你勾选了【不出高速费】选项，单子也会被这些营运车抢掉，并且马上打电话给你，出不出高速费，一人XX块，不出那你乘客自己取消订单吧</p><p>3、上车就给你二维码，扫了高速费以后再发动</p><p>4、路上堵车，疯狂走应急车道加塞，我这次来回两个司机稍微堵一点就往应急车道跑，好像是他们家开的一样</p><p>5、开车怠速，玩手机刷抖音，我真的服气，被我大声制止</p><p>6、有近道不走，偷偷提前下高速，耽误时间，就为了省几个乘客一起10多块钱的高速费</p><p>以后除了群里的顺风车，平台上的顺风车还是能别坐别坐，早点安排买票，体验会好很多。</p><p>令我更觉得又好气又好笑的是，在车上大声打电话影响到他人且看起来脾气不太好的两位大姐，在面对司机怠速开车刷抖音的时候，居然选择了一声不吭？在这种这么危险的事情面前，她们的容忍度居然如此之高…罢了罢了，也许知道，这次命真在司机手上，骂不得，骂不得…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前段时间周末去隔壁市找同学聚会，鉴于之前自己开车挺累的经验，于是打算这次坐车去，但奇怪的是这两个市挨得挺近，坐高铁居然如此麻烦…于是乎上滴滴约了一个顺风车。讲道理，如果要考虑坐的舒服的话，顺风车还是别考虑了，来回的两趟，这两个司机的行为出奇地一致…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，现在</summary>
      
    
    
    
    <category term="记录" scheme="https://jackielzq.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
